手機成癮｜日玩逾10小時《王者榮耀》不能自拔 中四生終極一招戒癮

現年16歲、讀中四的Tom自言8歲開始打機，小學時名列前茅，順利入讀區內一間英文中學，惟升讀中學後跟隨同學迷上《王者榮耀》，由中一升上中二時更達致顛峰，「一路行一路打，唔係食飯、瞓覺就打機，打到眼瞓就瞓。」最嚴重時，上課、放學後仍無間斷打機，直至凌晨2時，每日打機長達10多小時。

佢有個good point就係享受打機嘅成功感而唔係隻game本身好玩，反證香港教育十分落後同失敗，不合時宜

另外老師成日對打機嘅定義好狹窄，類似xcom2或total war, detroit become human依類策略/劇情遊戲其實同捉棋及睇電影冇乜分別，其實好有益

個終極方法就係刪gane? down返分鐘都唔洗

賣acc 嘛

16歲溝條女咪得
日日行路就msg 放學就扑嘢
邊得閒仲打機

隻game係設計得幾好

唔明點賺錢

免費玩都得

qq點賺錢？

其他game要課金既

個細路幾犀利

肯自己戒

打機都算
仲要打垃圾game

但訓覺都冇時間呢

打aoe學歷史

捉棋有限時啦，好少次次都決戰紫禁之巔捉幾日

total war 好易一玩就十幾個鐘， 廢寢忘餐

咁成績大跌，老師唔屌佢唔通恭喜佢揾到自己既passion咩，自己都唔好意思啦

免費玩都得》多free2play 玩家〉課金玩家玩得更加爽

起碼我啲地理知識係打total war學返嚟 隨口問安特衛普依座城市係邊應該冇咩人知

Cheap

但課金唔會勁左嫁喎其他game就話有錢大晒

其實同lol 有乜分別？

咁係時間分配姐 同隻game本身有冇益係兩件事

另外只用成績衡量學生成就唔係太公平 香港好多人材 畫畫寫game運動，只係比：搵唔到食 依個上世紀嘅恐懼面抹殺

咁只可以恭喜佢揾到自己既passion

主要賣skin賺錢
王者以前出過一隻skin
第一日就賣左一億人仔

唔一定隻隻game都要賺大錢嘅
Apple都唔係樣樣product都賣幾千蚊啦

以為終極一招係插盲隻眼/斬咗隻手

想當年
即係25 年前

我𡃁仔時將讀書當打機咁玩，分數當贏輸
同啲同學鬥分鬥到難分難解

而家連xgu master都拎咗十鳩幾年囉

變咗沉迷扑嘢

竟然識自己戒

簡單版 qq醒既 在職果d點拎部電腦出街玩

唔買skin都可以好勁

apple你要買機先果到都係錢

打到上最強王者就好悶

呢隻game用群眾壓力引人玩

一冇人玩自然戒到 單排好悶

斬咗隻手應該終極D

隻game 用黎溝女 幾好

有幾個fd 都係打王者 pubg 溝到女

養成條女鐘意打機 放假就打機扑野訓 送野就送game D 皮膚 好撚慳錢

我都呃自己信長係戰略遊戲
有益身心 呃左十幾年

skin

呢d game都幾考天份

有錢屈唔到機

唔同其他game有錢狂抽勁卡

咁可以唔買都贏有皮膚既人

唔似其他game冇課輸硬比重課

所以打得好 帶D 女贏 D女會覺得你巧勁巧型

你係想表達自己玩信長玩咗十幾年定覺得game一定冇益 ?
你點睇依類遊戲？

另外，外國依家用minecrafte治自閉症

玩完咪又係一啲戰略都學唔到

玩三國志學識炒糧

咁都公平d冇得贏在起跑線

其他game有錢大晒

冇咩需要天份，打過lol基本都可以屈人。係差在用咩手機影響掛排位。

唔買皮膚（skin）, 人哋會當你練英

普通人黎講個益處係邊度?
用多少少時間思考一下解難?

三國志係要學識後宮啊

巨商, 低買高賣, 跑商 經濟學

邊有地方?後樓梯扑?

買skin加攻

同王者冇得比喎 王者節奏快考技術

太簡單啦。

利申:榮耀王者。game 已鏟

加得個10

現實無成功感
先需要係虛擬世界到搵

而家有咩？果陣對英冇影響

蝗者skin會加能力

單排驚西 大把女有皮 都係廢啦

QUOTE錯

講真十個鐘唔係咁多打打下就過

以前玩信長都差唔多
享受殺人快感

有d人打極都冇觀念嫁lol比王者搶左好多客 雖然都係qq
在職果班轉晒王者出街打

免費的最貴

呢隻game你要1個carry4個
因為你要預咗你d隊友係弱智

同阿媽講

孫政才都玩

捉棋一鋪都捉幾個月

咁少d高手讓件裝

選岩角 營連閃招好 都輕鬆贏番你

er...
加油

仲上連登 快啲溫書

比人打到del app

好煩
支那人死開

totalwar係最接近真實古代戰爭既game,除左落命令唔需要傳令兵同太上帝視野，基本上同現實一樣
當然唔包戰鎚同三國

係香港先會咩都用成績衡量學生
唔係讀啲主流嘅科就一句「搵唔到食」撻埋嚟打殘啲學生嘅自信

我啲英文係玩football manager 學返嚟

維尼捉左六十年了

大陸game嘅話就簡單
開咪大叫天滅中共
就會鎖你10年

玩10個鐘就叫成癮
呢啲所謂專家食屎啦

野外露出扑野

如果比我揀 寧願比個仔玩PS4 都唔比佢玩手機game
PS4單機 game 都話有故事 有解迷 有技巧 要諗點過關
手機game 9成都係0營養 完全係純消耗時間

睇薩爾達同原神就知分別 （原神對我黎講只不過係手機移植上PS4 根本唔同級別）

最好比D冇中文版既佢 以前我哋不知幾多人因為打機而學英文 （唔計寵物小精靈）

上堂開住ZOOM扑

香港就係講成績嘛，你冇成績 話自己想做咩都係比人笑發夢，得好少數果個年紀已經好有料，所以人地先會覺得佢做到。

之後時間分配果d,細路仔本身自制能力都差，好奇心又大，冇人撳停佢嘅話可以玩成日。依加又好少識教，正係識屌打機冇用，打盲你對眼，跟本唔會在意你鍾意d咩，更加唔好話聽你講打機有咩益。到最後咪令到細路更加反感，更加想玩。
返pt聽到d細路同我講 4個月冇得打機 要半夜起身偷手機玩，到時又影響發育。一日比人打兩個鐘機都算少啦，比都唔比搞到要偷手機，可能培養埋偷嘢技巧心得，多謝香港家長（多數）

上太空扑

解難同數學一樣咋嘛，老老實實除咗加減乘除，你係中學有邊樣數會係日常生活用到？你過去一個禮拜有冇用過中一學嘅畢氏定理？

就拎大航海時代做例，玩完你知道順風同逆風要點揸船，背後其實牽涉好深奧嘅航海知識，係日常生活用唔著，但真係知識嚟。換一個時空，係北歐閒時冇嘢做可以揸船出海嘅國家就有用。所以係時空影響教育嘅意義。

講得好好笑

打到冇癮放低啫
戒閪咩

其實好悶
以前見個個玩得好開心 又試下
玩左兩鋪就del左
好玩又唔夠電腦好玩
好似兩頭唔到岸
反而以前Heartstone果類牌game岩岩好
出街玩好方便 有得停下 又同玩電腦個體驗差唔多
又好似冇乜人玩

我係玩完大航海時代先知安特衛普響邊
大航海重教識我好多地理知識，例如西班牙位於伊比利亞半島，巴士拉響波斯灣既入海口等等

手機game 都好玩 依家啲後生真係

係打開lol隔幾個月再打都唔會差

隻game咁多人玩 係比d新手升王者

多排爽既 單排好無癮
職業都多排啦

你講既航海都唔多人會用得著
反而數學基礎日日都要用, 可能只係你唔覺

手指公攰列仆街, 唔明點樣長玩

多數成癮係因為空虛
冇其他嘢滿足到一啲零理需要

ck2 ck3 中世紀歷史
Eu4+Vic2 近代世界史+一戰史
Hoi3+4 二戰歷史

家長會好鐘意，覺得可以培養社交，對未來好有益

ck3好難玩

我學識左
南皮 北平 徐洲 建業 吳 長沙 零陵 宛 等等
我同D 女同學講呢D地理名
佢地出晒水

真心咩? 我淨係會諗點樣最快升城堡時代
玩AOE我淨係學到點解殘殺啲村民

屈新手好快者

係小學生互打可以打成9個字

玩劇情模式係學到嫁 幾好玩

aoe玩開封快封打城基本上好易贏

我以前成日玩天堂
玩到讀shitty畢埋業

無論畫質，玩法，操作都差好遠，王者榮耀劣質得好離譜，就好似你食德國鹹豬手冇黑椒冇肥膏冇熏過一樣

同打完飛機入聖人mode一樣

無玩過劇情

Total War/Civilization/Paradox 各系列

當年都係玩Fallout 學英文，同好多美國文化reference

我覺得咩games 都係睇你會唔會再深入了解，搵入面啲嘢嚟查

咁你d fd包括你都幾支那下

show blocked user - 孤單又燦爛

真
浪費時間
而家05年附近出生個啲
都淫亂到瘋
咁都唔玩 真係晒料

在職返工為首要 係人都知玩電競機仲爽
要識分輕重 沉迷打機咪仲柒
打二鋪又開工者

打開lol玩王者真係輕鬆虐人

未玩過

有時幾難玩 佢冇得生兵 考控兵
有用嫁

成日好多家長話要逼自己仔女戒癮
身邊好多中學同學打機打到飯都唔食 但有一日都係打到悶而停 無突登戒

我以前都試過del game，唔知點解del左之後冇乜動力再down返

iphone12
遲咗幾年

多排係 單排唔得啦

d小學生唔讓 送頭

職業都要組隊啦

小學時名列前茅
中一考全級90名(未成癮之前)
成件事好矛盾

日日打機真係有10個鐘咁濟...
番office 9-6
都唔知有冇1個鐘做野
放工番家食飯
9點又打到12點零訓

反而唔睇好王者醒在拎到平衡點

要玩複雜整6技都得啦3-4技已經極限

太複雜反而應用唔到手機上

課金有幾撚成功

入band 1 名校既人小學個時會唔會包尾
但band 1 名校會唔會無人包尾?
用下腦

On99蝗蟲榮耀d skin會加攻嫁

攪手求打和

好多game學到歷史/物理
唔係隻隻game好似王者榮耀咁冇益

樓上話加10炸喎

真
我在職都每日只少打到5個鐘機

王者榮耀課金唔會勁左

加得10一條暴君都賺番啦

雖然大陸game不過真有良心

日本果d狂引你課

咁放工翻屋企打咪算，依個唔係一個好理由去玩廢game

況且唔好誤會，我唔鍾意LOL，都冇沉迷到，唔好先入為主

steam大把game優質過lol,更何況垃圾到極既王者榮耀，玩LOL，王者榮耀果d連gamer都冇資格做

玩下Skyrim, darksouls, fallout， xcom果啲先係真gamer,玩過高質遊戲係番唔到頭，而手機都永遠整唔到咁有心嘅遊戲岀黎。

但個巿場點解開始偏向開發手機game多？

就係因為多得閣下d人

有種心態係：「反正本身免費，課少少買過skin無所謂啦」
結果買咗勁撚多個skin，積少成多隨時買PS5都得

利申：由細到大打機課金總額唔過500蚊

西史勁既好多都有打Assassin's Creed

比利時 賭開波都知

王者好難會買皮膚喎 都係咁打者
比到好多平民玩家機會

咁講，我唔反對用成績評估學生，但唔好係唯一指標，好似外國打籃球都可以讀到大學，香港得唔得？依家唔係講香港教育現況係點，係香港教育應該係點。成日叫人接受現況，香港咪正正因為咁而沉淪。

我唔係話叫學生瘋狂打機，我只係指出部份遊戲係有教育意義同蘊藏大量知識，可以作為媒介吸引學生鑽研自己嘅興趣。

至於時間分配…同結婚扑嘢一樣，你老婆滿足唔到你，又屌你偷偷哋打飛機咁合唔合理？依家就係學校比唔到成功感學生，佢哋先去其他地方搵。咁唔係應該檢討下學校係唔係有更多嘢可以做，滿足更多學生，咁先係真正嘅教育咩？

即係連登買頭象 你都唔會買啦

Parent control都無用？

真打完bloodborne
覺得全世界都想殺自己
危機感高左好多

識人玩三國無雙/三國志/太閣/信長玩到入中大歷史系1st hon

讀完mphil 去埋美國讀PhD 聽講可以轉教職

Sparta kick

但我日玩10幾個鐘電話，唔上堂都拎到A grade臨考就放低電話咪得 你上到大學都係咁嫁啦

香港其實得 我有朋友打乒乓波 打到入poly 成績麻麻

利申：從來唔玩辣殺手機驚 唔好搞錯

果時成班friend坐埋一齊玩beyond two soul，但其實得兩個人控制，根本係互動嘅nexflix

5G 幫到你一分錢鐘

恭喜佢

我癲到大學其中一科嘅assignment 就係要我地打一鋪civilzation嚟感受下科學進展對人類嘅影響

係呀而家外國興用遊戲做教學
香港仲係好落後
成日覺得遊戲一定係冇益
當然王者榮耀呢啲垃圾就咁使講

好耐之前已經有外國大學嘅經濟教授開一科starcraft經濟學，雖然得一個學分

賣skin賣英 賺到佢傻

而且隻game本身照顧埋唔課既人
就算你唔課都可以儲錢等耐啲去買英 久唔久會出節日特價禮包引誘你用小小錢課下

唔似大部分垃圾手機game 只要肯課金 全個ser啲圍攻你都可以唔輸

打左幾耐，有冇just one more turn?

打到最尾比大國打 得啲小國幫手就發脾氣慈禧上身同全世界宣戰比人打柒咗

唔夠貼切
如果講做sticker好啲
例如本身連豬得幾個basic動作 但可以課金買其他有特效嘅動作/有唔同打扮嘅 可能幾蚊一個啦 我相信唔少人都會貪得意買返幾個黎用

冇高科技必輸，gg

其實我咁講一定比人屌但fall out/rdr2 依類節奏慢嘅game有沉浸式遊戲體驗，我覺得同睇文學差唔多。

文學成日比人感覺係象牙塔入面，其實可以好落地。

溝女就可能會 你自問都唔會啦

話唔埋

咁咪賺少好多錢

睇戲成日有提到
血鑽鑽石商嘅集中地

咁對比其他game係有良心喎

單眼佬都知

咁已經有課金嘅動機啦
其他game都係平有平買 貴有貴買姐

以前我地打ol 信長仲癲，一放學就網吧

動力唔夠喎 平民唔課都贏皮膚佬
咁課來做咩

其實只不過係手足覺醒，罷玩中国野所以先戒到

但人地可以長期賺
同佢同期出既手機遊戲 有幾多仲係到

最撚憎聽到啲細路話玩王者榮耀可以提升領導能力

所以咪話有d計 隻隻game唔短炒對平民係好事來既

又唔好自欺欺人
一黎亞洲國家個個都係咁，香港甚至算輕鬆
唔好講到香港最衰

二黎係邊都好，讀左書條路比例上都係好行d
西方國家亦一樣，只係唔會下下講出口
但係咪唔講，等學生以為讀唔成書無所謂，咁就係好事呢...

起碼呢個case
個學生沉迷打機成咁，就算有成就感同學到d野
再咁落去佢真係對未來有影響wor，唔通有人會用打機成績衡量佢？
你話沉迷另一d手藝就唔同講法ke

香港教育要改革，炒晒而家教師請過班新嘅

型囉
要記住好多玩家都係細蚊仔 青少年喎
啲skin又有唔同特效 有唔同樣 唔同造型 有啲又根據唔同神話/電影/歷史人物做
細蚊仔咪會諗：好撚型 好想要，人哋有我都要有
最主要都係虛榮心作祟
你話大個啲嘅有啲經濟能力 又會諗 都係幾十蚊姐 冇所謂
同埋用得多basic skin都會悶 都想試新野
最後咪咁多人課金

你點解覺得要炒老師唔係炒局長?
不如由搵返個老師做局長而唔係拉個會計師做局長先?

唔係個個咁多時間
淨係買角色都要game錢
儲好耐先買到隻角

其實好易
讀普通屋邨小學，升band1英中
發現同其他同學比係差好遠(特別英文)

有邊隻電話game唔係垃圾？真心一問

我果陣買左5隻最熱門既角炸
好快升到

d小學生傻嫁喎
唔合作冇技術 多多錢角都冇用
唔會讓角單排地獄來

真係幾叻仔

我都係，讀書當打機

死大陸喱

王者算最有良心啦
日本果d隻隻都要課又限時段
王者隔幾個月唔打都唔會輸進度

啲廢老接受唔到個仔唔係讀書嘅材料搵嘢賴咋嘛
係讀到書嘅中學日日打機都冇影響啦
佢唔打機成績唔好咪又係搵其他嘢賴

朋友，打機同讀書唔一定只選其一

只要打適當的遊戲係有教育意義，一定唔係咩榮耀先（到底我要重覆幾多次）

我再強調，文中學生指出係想要成功感，所以我反證香港教育落後。

係亞洲都係咁？點解你咁覺得？除咗韓國同新加坡外有咩國家同香港類似？近近地日本嘅教育系統已經好唔同。

再放遠小小，香港地點解一定要同亞洲比？唔可以學西歐果套先？
唔好work唔work，起碼研究下先唔好咩？以色列啲小學生已經寫梗program 砌梗機械人。你覺得香港人個種劣啲定係教育系統嘅分別？

我唔係話打機可以令香港學生成為人中之龍，但假如將適當的電腦遊戲加入課程入面，或者可以帶來革新變化

嗯嗯

仲以為係之前跳樓嗰個返生

事實就係窮人無資格發夢

識玩一定開zoom 扑，
咁可以俾全世界都知佢有女食，
而且有私人的室內地方扑野，
人生勝利組個格當堂出曬黎

送野就送game D 皮膚

窮？，香港起條濕鳩鐵千幾億，起條橋又幾百億
不如請學生遊學仲好

叔叔表示羨慕

比利時姐我唔係聽過我係去過

買skin 真係最on 9既課金
買完之後又唔會勁左 d skin 又無能力加係人物上面
老老豆豆，人地有成千個skin 慢慢出 你課得幾多
今期出完呢個skin 下期出新skin
個舊skin 用一陣就唔用 ，除左虛榮心之外真係唔知有乜用

你lol咩牌位啊 話人唔係真gamer

香港d錢又唔係香港人既

認真
我以前玩逆轉裁判玩到上哂腦
一下立志要做律師
發奮讀書
最後真係得
(雖然發現根本兩件事嚟)

測驗當ranking
排名當leaderboard

直接去做電競手la
咁專注 點解要放棄

你分清楚gamer同職業隊先啦仲咩牌位講野仲成陣p牌味

最好全部一次過，乾乾淨淨

你講野夠成陣銅牌味 唔識玩又反應慢果d

同意，順手換哂啲腥港人佢

楊潤雄只係近期好差
但係香港教育制度係根本性既失敗
而家果班教左好耐既教畜難辭其咎

得架啦，唔該曬

翻巴哈啦，連登唔適合你

拿，各位見到沉迷lol既人係點啦，更何況沉迷王者

我睇左你好多reply都覺得你講得好岩
所以我唔係reply 緊你
香港既教育制度係有問題，你亦分析得好好
雖然其實日本台灣中國泰國大學都係咁死追爛追
日本好公司都唔會請無成績既人，佢地講名牌大學圈子比其他國家更甚

我只係唔認同老師唔講出真相
學生讀成點/沉迷玩樂（係沉迷，唔係玩下）都講野增強佢自信唔係好事
好聽說話同學實受落，讚佢打機叻第時可以做職業，分分鐘做埋最受歡迎既老師
但最後要面對都係學生本人

唔課嘅佢賺條毛

仲以為講跳樓果單

好慶幸咁啱鍾意讀書，香港出路真係好少
D 打機玩音樂拍攝同學其實能力唔差，只係香港無出路比佢哋

我自己就係西方國家讀書既
老師係好左膠好鼓勵你鐘意做咩都有出路
但如果話係外國就 讀到書 同 讀唔到書 既社會待遇一樣
真係自欺欺人
白鴿眼、人以群分，邊個地方都有
只係外國個教育制度無提早講出呢個真相

我個point係改革教育制度係好事
但老師同你講學業重要，其實唔係上面位師兄講到咁十惡不赦

我明白你嘅內容，咁我講小小行情你聽，事實係幾乎９成老師日日鬧啲學生打機冇出識，第時會乞食，最後個學生就學都唔返變做隱青瘋狂打機

所以我先指出反過來教學生打優質驚可能係一條出路

其實認真覺得d支那game毒害緊班後生 以前中學果陣又係好撚沉迷Tencent game 同埋支那妓女game 貨撚左幾多金，打機時數可能比新聞個細路仲多

而家睇番覺得果陣同道友吸毒冇分別.
至於點樣戒，係因為dse 想考入大學溝女而戒
利申：都係溝唔倒女

（SL人UT)

佢都算奇 以前間間都短炒用課金來搵錢

佢反而唔洗課又捱到咁耐

沉迷打機就一定唔好架喇，不過偶然打機又唔會影響學業嘅，有啲學生自制能力高會識分配時間，本身悟性好拎少少時間讀書就夠， 唔好睇到打機就一定衰先得架，蠢仔花好多時間死記硬背都唔及叻仔有技巧咁讀，蠢仔就算唔打機睇電視都無益，睇tvb睇壞腦，唔打機睇宣傳易都睇餐飽都有啦
主要都係睇人嘅資質再加上家教姐

無錯，其實教師都要負好大責任，好多問題例如學校文化都係佢地一手攪出黎

你講開，其實真係同文化有關。明朝有錢就組船隊派錢，歐洲有錢就組船隊搶錢。雖然大航海時代歐洲人毀滅咗好多文明，但果段時間嘅地理、科學爆發性進展。依種探索嘅DNA真係build in

其實當你想棄驚，想到有動力，一野刪左佢。你應該唔會有動力想裝返，我建議你試下。

我d fd個個唔買皮膚都打到好勁

所以佢地都好感謝qq 唔洗課都玩到好勁

有時唔好話中國文化入侵

日本其他廠果d game

入場費都幾百抽卡仲要唔包中

之後新角又要抽

人地鐘意唔洗錢都玩得勁既game好正常者

差好遠架師傅

玩埋D垃圾支那game

香港骨子裏係要同新加坡一樣
要輸出專才先有生存空間

離地咗幾耐 呢類驚課金唔會變強

高手對決就可能係 星耀以下完全唔覺

星耀以下d人冇咩合作

d人弱智唔會讓選西角

所以幾欣賞佢一開始一定賺少好多

居然睇中d人買皮膚市場

正常其他game唔夠打課金抽片先賺最多

一直都奇怪點賺

有冇咁多傻佬買皮 明明冇咩影響

你用咩英呀？ 打輔 打單路唔大影響喎

多數呢啲game個排位有elo
姐係你越勁 隱藏分就越高
咁你咁勁 早早升爆個rank 咪唔會再玩？
所以elo發威了 會特登俾啲隱藏分低嘅隊友禍害你
等你係咁輸 唔好俾你升rank太順利
即使你好勁 你都可以輸成晚 同時成晚拎敗方mvp 引你繼續玩隻game
不過唔課都可以玩係真
利申 玩過傳說 feel到系統有心玩嘢 嬲撚到del

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

所以5排升囉 升到最強王者咪冇動力玩囉

職業都要組隊就知5排同單排分別

垃圾遊戲先會令人上癮

Del完係會唔想裝， 問題係識del 就唔算成癮啦
如果阿媽del 就會唔gur, 屌完自己老母一定會down 返

5毛打手

咁都係新聞

有幾終極！我以為電話換埋3310添
仲想打機呀？

工業1000可以造大型輪船

邊大分別喎

娛樂嘅嘢冇話益唔益，叫翻班教畜唔該upgrade下自己，唔係24小時咪書就叫好，就叫有益，做自己想做嘅嘢，去追求夢想同生活係 為人之本，讀書冇錯係學生嘅正業，但 空閒時間 你嚟得人做乜鳩啫

真心唔覺 你用關羽 後期英都一樣
講緊星耀以下炸 最強王者就神仙打架

一個post睇到幾多連登仔玩大陸驚

隔排就好快download返，同睇鹹片一樣

唯一分別係唔會搵得返啱晒你口味嘅片

唔係講笑，打機多既人一般係現實反應上都快d, 諗野轉數快過少打機既人

乜鳩嘢皮膚
買皮草？

skin中文咪皮膚

同路
中學嘅時候狂打
入咗u已經唔係好想玩
上年六月直接del埋

垃圾支那驚

係 上左就d左啦

d人季季都仲打唔知咩心態

都係咁機械式營運

新手就話55波幾好玩

大家老手好難反勝

你自己唔係好有見識啫
唔駛講到發現新大陸咁

xcom教識人要戴眼鏡做人

港式專才大部分都係localised professions，好難輸出

你咁無知就摺埋啦，你咪出街問下人安特衛普係邊囉，懶醒咁

連個世界有幾多白痴都唔知

刪存檔先有決心架碼

唔好講學生，大人都唔撚知啦
我只係講事實出嚟，你都要拎嚟打飛機，係唔係空虛到咁？
打鋪機先啦不如

99%都會miss 真係嬲到扯旗

Del左米再down過囉

識到女朋友 咪拔去第二到囉

當年玩runescape

香港教育係有需要改善既地方
但我有時真係唔係好明，點解香港人咁鍾意話咩都係香港教育問題
有巴打好好，提出學習及遊戲係可以並存，兩者唔係對立
不過又有巴打話要抄哂香港D老師，因為唔比人打機...咁樣講咪正正係將兩者視為對立甚至講到外國老師唔會理學生係咪打機成癮...

講多少少，香港既問題本質上唔係教育問題，而係社會問題
老實講香港教育算係好好
你讀到書既咪入名校，冇一個城市可以你做到當年top15%人已經入到世界百大名校
你失左手咪讀asso，一樣有機會入返大學
失左手唔想再讀大學但又想學下技能咪hd
再唔係dse真係好差，都一步一步可以比你讀返書

問題係當個社會連三大學生都接納唔哂，三大學生都要乞食既時候
其實人更加唔洗講，所以咪只有「唯有讀書高」依個概念
唔係香港教育限制左香港學生既發展，而係香港既社會限制左
好多人都搞唔明依一點

有d巴打仲會拎以色列教育黎做例子，話咩人地好自由又學整機械人
其實香港小學中學依家既課程都有依d元素
但冇人重視，原因係你係香港搞科研一定死，依個唔係教育問題黎bo

講多一樣係填鴨式，其實外國教育一樣係咁讀咁學
講到只係得香港只係要死背死記，一上到大學要轉少少彎就死
你地又知唔知香港人過去外國讀書讀大學都係屈人機? 一樣大把東亞人過去讀科研做研究一樣搞得好好睇睇

得罪d都要講，有好多香港學生將自己既失敗鬧到去教育層面上
以為自己係外國就會好好發展，以為人地會明白自己既優點
講笑咩? 你地以為入外國名校唔洗讀書好?
香港咁容易入大學都入唔到，係外國咪一樣死

屋企囉

遊戲廠商 課金not 遊戲玩家

每一下普攻+10

升中四了

屌 原來系咁

解決肚餓 終極手段 - 進食

打完十個鐘刪驚去訓，起身down 返繼續

活躍玩家 當有 一百萬

一人一蚊

其實係而家個手機game賺錢model出左事

遊戲架構簡單
重覆性高
課金

令到隻隻手機game個遊戲體驗都係差唔多

正如上面有人講左，玩elder scroll fallout table RPG 學英文，Civilization Turn based RPG 當捉棋，槍game參與競技

最重要係無課金同埋唔係基於時間換progress

MMO都係類似不過起碼你要坐定定係電腦面前，有限時間可以自己控制

中手機game毒真係可以no game no life

好似係你炫耀緊自己識拎黎打飛機
唔係我

啲人講到好似外國嘅老師唔會鬧學生打機咁 又話打機娛樂下都唔得
大佬啊 每日打十個鐘機，係咪真係有老師會唔理先 佢唔理就比家長屌死啦
如果嗰個係上面班人，日日打十個鐘頭機，最後真係讀唔成書，佢哋就會屌番自己中學老師係教畜hea教唔理學生

諗起我以前打gameboy，我阿媽見我日日打機，之後搶咗我部機一嘢掟落地下掟爛咗 所以做得絕啲就係掟爛部電話，一了百了

垃圾game加一堆腦殘智障玩家都可以仲玩

但玩垃圾驚多都玩啲meaningful game嘅學生多
十個有九個沉迷打機都係LOL PUBG呢啲驚

我係舉例，打機都學到嘢，例如安特衛普依座城市地圖上的位置依種係香港冷門嘅知識。
你唔信咪出去問下啲中學生囉驗證下囉。
根本由頭到尾都冇拋書包意思，你唔睇頭唔睇尾斷章取義係唔係撩交嗌？

咁依樣真，打機同打飛機一樣都係講滿足感
玩civi用一個月霸全球邊及拎住枝鎗啪啪啪來得爽

你del左先，跟住揾其他野做，跟住你會who fucking care d每日獎勵

呢個真

PC master race

弱智

玩《王者榮耀》認識唐代人物

狄仁傑

武則天

李白
]

百里守約

其實都唔係，身邊好多已經去咗英美，金融嗰堆有幾個喺新加坡

玩音樂 拍攝 出設 其實搵到好嘅freelance老闆收工都幾高嫁 身邊啲fd做freelancer，好彩有個幾好嘅老細，成日彈job比佢哋，出手又唔低
其實你嘅能力撞正社會有需求嘅，收入唔會太差 佢哋有時出到兩萬幾一個月 我都想轉做freelancer但我唔識佢哋啲嘢

玩劇情，決定版保加利亞歷史，真係唔打唔識

我玩劇情都係直接飛哂啲字，直入打打殺殺

小學玩 the sims 英文版 學到唔少生字

喂你見唔見到自己講極野都冇人理呀支那狗
冇人想知呀摺番埋啦

係
如果我當年肯戒打機，我依家應該喺hku hall屌緊女而唔係喺屋企上連登

這些手遊，他們眼中買/抽的不是skin，是婆/妹/妾的新衣裳
以在下已棄坑的少女前線為例
這兩角色是日本畫師neco設計，請勿屌中国制造

原版skin

要抽的skin，更受歡迎的角色起碼五, 六套衫: 泳裝、蘿莉化、聖誕、新年etc

梗圖都有

至少gameboy是買斷單機，想幾時停就save，手遊最上癮嘅地方就是作業式簽到、打活動和打排，搞到日日餘暇都劍拔弩張狀態

大把免費skin, 一樣效果
換skin除左好睇冇實際用途

以色列教育黎講 人地幼稚園就寫program整機械人
另外其實香港教育文化上都同外國好大分別
香港好多舊制老師不思進取 用舊方法用係DSE到 咪搞到補習文化出左黎
學習不嬲係要浸出黎 依家全部都係講精讀
但又唔怪得哂老師 又要教學生又要做admin野又要帶學生應付家長 連休息時間都無又點做得好
要怪就怪政府寧願比多千億整個自己都唔知有心之年見唔見到既島 都唔比返中小學資源 請多幾個admin老師做野都好

原來地理知識就係知咩城市係邊

點解佢講廣東話口音怪怪地

後期肯定冇分別啦，但前期你單唔單殺到對面 搶兵夠唔夠快 前期反野打交就好唔同

睇Detroit特登走去睇點樣好似Connor咁玩coin trick

星耀下玩開lol 都睇住來食嫁啦

星耀下d人先手清兵都唔識斷兵線

輔又唔夾野 有招就打晒出來

前期打開lol既話點會比人單殺

冇露頭 自己輔拎視野 都有戒心啦

鑽石局

D冚家產輔助 永遠揀個法師輔到pat屎咁

D冚家產中路 永遠只會清第一波兵線之後走左去

D冚家產打野 唔系萬年打野就系鬼上身走去反野送頭

大個仔回望自己係傻鳩 嘥晒啲時間去打機 然後大個一事無成 之後後悔自己做過嘅一切 成為連登仔

有d中二病會話番你打機娛樂來

我嘅工作面對好多中學生 真係睇住佢地沉淪係電玩世界 虛耗左光陰 中六先黎後悔 喊晒口話早知唔打機 最後考幾個2呀3呀返黎

仲有射手，一個單壓高地

同教育落後有咩關係？
打機問題講左幾十年啦
唔通唔洗考試 快樂教育呀
學台灣日本產生寬鬆世代？